街坊會搞公屋居民講座 掠1.8萬公帑擺酒席

葵青區議會舉辦地區活動，不乏飲飲食食，例如麗瑤邨居民服務協會上月有份舉辦的「葵涌中南公屋居民會講座」，獲批撥款17600元。記者發現，講座在葵興一間酒樓舉辦，設下20圍茶點招呼出席長者，按酒樓貼出菜單價目，每圍茶點收費880元，按此推算，講座開支全部用作飲食開支。

即使審計報告批評制度不透明，建制派區議員堅持原有做法，由主委全權決定推薦合辦活動單位。經民聯區議員李志強曾在會議表明，小組無權否決主委的選擇，應將提名直接交區議會康樂及文化委員會審議及通過。而多位區議員屢次在會議結束後，才補交推薦機構，令外界難以監察。

記者旁聽上月底葵青區審核委員會，多項活動均申請豁免便餐開支上限、紀念品總額、抽獎禮物上限等，負責把關的委員全部開綠燈通過，只是質疑活動派發門票的地點和時間是否清晰。翻查資料，建制區議員幾乎壟斷各類活動的主委，即使有泛民區議員競爭，往往不敵票數佔優的建制派。

係呢個荒謬既社會 突然間覺得萬八蚊唔算得d咩

由上至下有秩序分贓 班廢老兵先得到餐飯

4.6億不明不白公帑

民政總署自2008年起每年撥款予區議會，在各區推行社區參與計劃，去年特首梁振英在施政報告提出再增撥1億元，令每年撥款總額提升至4.6億元。審計署去年審查7區區議會，發現122宗利益申報事項中，有73宗委員申報跟機構有關連後，仍可繼續審議撥款。葵青區議員黃潤達質疑，建制派有默契壟斷區議會撥款「分豬肉」，舉辦不同活動拉攏街坊，令下屆區議會選舉有優勢。